特首辦遭淋漆 警拘速遞員

特首辦遭淋漆 警拘速遞員

特首辦外牆遭潑上黑色油漆。

【本報訊】特首辦外牆日前遭人淋潑漆油，一名中年男子昨日被捕，警方懷疑他與去年另外四宗公眾地方被噴黑漆案有關，男子正被扣留調查。

被捕男子姓李（54歲），周一清晨一名工人發現特首辦外牆遭潑上黑色油漆，同日下午2時許，再有職員於附近發現玻璃碎片。警方初步調查後，懷疑案發有人於上周六將盛載黑色油漆的玻璃樽擲向特首辦外牆，案件交由中區警區重案組調查。

警方進一步調查後，昨日於大埔以涉嫌刑事毀壞拘捕姓李男子，據悉，男子任職速遞員。

疑涉多宗刑毀案

警員於被捕男子住所撿獲同類形玻璃樽及黑色噴罐，懷疑該名男子與去年5月19日分別發生於西區及中區，去年5月27日發生於大埔，以及去年6月7日發生於沙田區兩宗涉及公共設施的刑事毀壞案有關。

2018年11月，一名85歲老翁以白色噴漆於特首辦4號閘外牆壁，寫上「鄭月娥包庇凶犯，葵涌醫院傷天害理」字句，涉嫌刑事毀壞當場被捕，老翁被判罪成，遭罰款100元。

油漆彈

’“警員於被捕男子住所撿獲同類形玻璃樽及黑色噴罐，懷疑該名男子與去年5月19日分別發生於西區及中區，去年5月27日發生於大埔，以及去年6月7日發生於沙田區兩宗涉及公共設施的刑事毀壞案有關。”

行得太前

仲要重案組出嚟調查

寫「習近平去死」都要出重案

我啲精都多過佢啲油漆

清潔工

噴少少野 大驚小怪 真係垃圾黎

抹得甩就唔係刑事毁壞啦

拎住罐油唔小心冼手姐

死貓

基層手足⋯

你物射出黎睇吓有冇咁多

戇撚鳩

還原唔到先算
呢d正路個官都係叫你清潔返 判埋社會服務令已經好重

黑警真係好撚廢

邊到有油漆？

咁勁